危老重建減稅 避開兩誤區 | 聯合新聞網	
2023-11-29	
https://udn.com/news/story/7243/7607560	
為鼓勵危老重建，政府提供地價稅、房屋稅減免，不過稅捐稽徵提醒民眾兩大常見失誤，包含未依期限完成重建、所有權再移轉，都可能影響相關租稅優惠，提醒納稅人留意。首先在重建時程方面，台南市政府財稅局表示，危老重建期間，因土地無法使用，地價稅免徵；但若未依照建築期限完成重建，且可歸責於土地所有權人情形，將取消地價稅免稅優惠。危老稅負減免留意事項財稅局表示，在危老重建期間，為避免因重建計畫的延宕而影響地方政府財政調度，因而規定未依照建築法所訂建築期限內完工時，即屬可歸責於土地所有權人的情形，依法應課徵地價稅。財稅局指出，建管機關在核發建造執照時，應核定重建房屋的建築期限，倘未依規定展期或已超過展期期限仍未完工等情形，建照將自展期期限屆滿日起失去效力，屆時建管機關將以書面通知地方稅捐機關，依規定課徵地價稅。因此財稅局提醒民眾，危老房屋在重建期間應特別注意「建築期限屆滿日」日期，以免逾期未完工而損及自身租稅優惠權利。其次則要留意所有權移轉，是否影響租稅優惠適用。財稅局表示，危老重建後兩年內，房屋稅可減半徵收兩年，如個人兩年內未移轉所有權，減半徵收期間可再延長十年，亦即最長12年，但延長期間若喪失所有權，將取消租稅優惠。財稅局指出，許多年長地主在參與危老重建時，常會遇到租稅規劃難題，例如是要重建後贈與小孩，或等去世後再子孫繼承，財稅局建議，在移轉財產時，除遺贈稅外，也應將其他租稅成本納入考量，才不會平白喪失優惠。舉例來說，李先生是重建前的房屋所有人，重建後兩年內適用房屋稅減半徵收，且未移轉所有權，重建後三至12年可再延長減半優惠。但李先生在重建後第四年就將房屋贈與給女兒，由於李先生已喪失所有權，女兒將無法適用房屋稅減半優惠。若李先生尚未贈與前就去世，由女兒繼承房屋，也會因為李先生已喪失所有權，無法繼續享有減半優惠。▪ 「存款All in」買房值不值？ 網嘆：再猶豫連機會都沒有
 ▪ 台灣人超愛買房？10年來房貸金額大增4兆元
 ▪ 多國房市連環爆台灣卻很穩 銀行老總認為台灣做對兩件事
 ▪ 交易量增房價將漲？李同榮：五大理由空頭才要開始
 ▪ 月租近21萬、1坪破4千 東區酒店式公寓租金創高價